香港真係差一個運氣就可以超越新加坡

以前新加坡派人黎香港學野，學完之後成個新加坡180度唔同晒，雖然新加坡相對香港係人少同地平，但要做到城市與自然都咁平均絕對唔易，97前新加坡同香港鬥到難分難解，但依加邊個贏真係一目瞭然

97年前，點會鬥到難分難解；新加坡同香港分別，似現在嘅日本同台灣的分別

佢霸住馬六甲海峽個核心區域，加埋李光耀式獨裁管治先有今日。邊度差唔多

新加玻係白手起家
香港係二世祖

以前大家都同為亞洲四小龍，依加再講都冇人會再提香港啦

新加坡最重要係周邊無國家 咁多年黎都針鳩佢地 （共匪想但唔成功 同埋都太遠）
講黎講去都係得唔民主一樣

香港兩個貨運港口都係世界級，我覺得每個地方都有適合自己既制度，雖然獨裁但的確打理得好，反觀香港口講民主實際dq議員仲要管得唔好，有得簡我寧願學新加坡咁

馬拉囉

香港出唔到一個有power既人

當中最基本既分別已經註定兩個地方係無得鬥
一個係國家,一個係特別行政區

佢是幸好遇到李光耀。如果佢遇到杜特爾特，咁佢就會慘過你。你呢啲叫輸打贏要

冇錯新加坡就係贏個李生，所以title有個運字，當然先天地理優勢係其中一個重要因素我都好同意

係 係咁好彩新加坡有個有遠見同對國家前途有計劃既人做, 如果搵左第個做可能都無發展得咁好

係，所以得個恨字，淨係可以開呢啲post打下飛機安慰自己

同埋新加坡好清楚佢自己要做d咩先係國際舞台上生存, 佢唔會話只係靠攏美國/中國

香港一味面靠中國,只會失去遂漸失去自己既特點同中國一個城市無分別

講出來唔怕俾人笑，香港97後跟本係整個體制有問題，關「人」咩事 咁嘅制度底下，俾十個李光耀你都死

加上人地個種族政策做得好，吸納人材，用幾十年來做種族共融。香港而家想學人地種族政策，但重來無諗過而家香港班差仔咩質素，變相產生大量社會問題

如果而家仲係英國佬管，可能香港仲係無民主，但起碼啲公屋唔會起到好似安泰邨咁，成個集中營

人地個市建局規劃城市，香港嗰個淨係識同發展商合作賺錢

反耶反回即拉喎

人地係以民為本，香港以民為敵

香港以前贏新加坡唔單係經濟
而係贏政治自由
呢幾年唔敢講新加坡政治自由好左
但香港就倒退到不堪入目既程度
香港失去政治自由先係死穴

制度係人訂出黎既，97後個個特首一係老屎忽思想，一係就唔撚做野，一係就急住奶共，邊有人理個體制好唔好

依加香港連車尾燈都見唔到

因為97後香港有選舉 英國人走之前先俾香港有言論自由同全面直選當然有原因

但支那收皮嘅時候，香港唔知仲剩幾多真香港人 咁有望支那早日收皮

97 前星加坡車尾燈都望唔到

言論自由一樣
港獨都唔講得

新加坡係獨立國家，香港係中國一部份，點玩呀？

以前李光耀羨慕大陸班有錢佬著草黎香港帶旺經濟，唔計有錢佬，肯走難黎香港的平民都係膽色過人，肯併肯搏，新加坡都好多要依班人做新加坡人。

但回歸之後，日日150個新移民 唔係話新移民無個掂，總有例外，但比例已經柒哂。

剩係個人口政策已經on9過人地啦🤦🏻‍♂️講經咩

香港仲吸引到咩人想移民過黎呀？

依個城市仲有咩吸引人才的「野」呀！

97前邊有人識新加坡 香港就個個識

連最基本既住屋都可以搞到一鍋粥，明明公屋個頭開得勁靚，圖則由英國設計，根本一路食老本起公屋就唔會好似今時今日咁，私樓又唔係多人買得起，一尾炒炒炒，話口未完醫療都就爆，香港仲有多耐氣數呢

60-80年代新移民真係頭起香港半邊天，個個肯學肯做，至少個個識講廣東話，依加呢啲十個九個過黎呃綜緩講蝗語仲要生一大兜蝗蟲

簡單講 係SG做豬係一流既 咩都有政府幫你諗哂
你乖乖地do what is told to do 包你幾代無憂
而換黎既就係效率 穩定

HK以前都係 因為個個都只係想搵食
而英國佬係管治方面真係世界級
唔使諗咁多野 知你香港經濟城市
只係搞好法律 基建 貪污 呢幾樣野就好夠做
英文更加完勝SG
相反中共接手成9日就諗住大融合
日日運d低質人落黎 又搞咩母語教學
依家仲要玩埋習大大個中華夢

講真十年河西十年河東 香港可以再上既 不過大家學好d英文先再講

人地國家就以自己利益行先
我地特區就以鄰國利益行先

差條撚
689林鄭一上陣即刻敗返晒廿年香港啦

係，新加坡比香港更適合做豬，同以前一樣人人安樂冇人理政治，前提係政府要知自己做緊乜，依加聽到有人講香港係國際大都會都笑出黎，英文水平愈黎愈差，大量垃圾人種湧入，國際大都會只有新加坡當之無愧

香港幾勁幾勁又點
中國只會當香港係搖錢樹
蝗化香港 直至依家咁
個社會封閉黑暗到根本無外資敢黎
依家咪引入埋d大陸專才黎圍喂喂

嚴格黎緊由肥彭上船嗰刻已經倒退緊

所以先咁可惜，根本香港就可以做到新加坡甚至超越新加坡，真係一線之差

新加坡人ielts 平均7.5分tim
次次打去apple uber airbnb d hotline都係駁去新加坡centre到聽

新加坡唯一缺點就係熱到仆街

睇完呢集片更加感慨點解香港會折墜到咁 人地新加坡土地規劃係會predict未來30年既需要 唔係好似香港咁 有問題先諗要點解決

微軟/google/apple簡台灣新加坡做亞洲中心都唔簡香港

呢樣真，全世界都諗點同世界接軌，連鄰國都係，偏偏香港就反其道而行，如果唔係英國佬留低嘅老本夠厚，真係死左九世

怪英國唔爭氣當年簽得99年咁少

香港唔係反其道而行
香港係比班做黨員既高官收order搞死

仲話搞乜野一萬億軍艦島
今日先話庫房用到得番500億 唔夠錢要開新稅Cap錢

膠袋徵費 垃圾袋徵費 電腦徵費 仲唔夠多
依家又話搞外出徵費 讀書徵費
屌你依家個香港真係比班人型畜搞死

香港輸既唔係運
係輸在支那

香港政府由英治就培育執行者 領導都係由英國派黎
做慣左奴才 前任主人走左 就投靠個無能嘅奴隸主
仲要以出賣自己人 奉承奴隸主為傲

獨裁政治之下個國家元首打理得好咪好囉，轉左個垃圾，打理得唔好嘅時候你都冇得出聲

香港本身d原居民係水上人同圍村狗,
冇英國根本未必咁多人去香港,
日本侵華果時走難都未必會考慮香港,
甚至如果冇英國發展過,日本可能WFC香港,
後來支那最興既game叫鬥地主,
又大量人走難落香港,如果冇英國,
香港一係根本冇人理,照納入支那領土,
一係就俾紅衝兵殺撚哂d人,
你班撚樣霸哂d地做咩呀?姐係地主啦~!
咩水上人呀?d魚國家嫁!
睇下香港廢老幾垃圾,就算有讀書既好多都奶共,
一大堆思想價值觀邏輯都錯撚哂又冇同理心既畜牲,
英國人帶住一班咁低質素既港豬建立國際大都市,
一淪陷支那就敗撚哂

知唔知咩叫運？

擲骰仔賭大細就係運，香港死好明顯係因爲中共同香港政府喇

一個得民心
一個得民失

雖然馬後砲都係咁講，一個國家一個城市，你永遠鬥唔贏。

我覺得香港唔係輸運 由英國執左個爛地 變得曾經係世界數一數二城市 呢個已經比新加坡更有運 試想像下如果之前無割讓 香港一直係中國管治 只會係大陸2 3線城市 根本唔會成為亞洲4小龍 唔係話依家 以前政加無得同新加坡比

香港真真正正輸係輸俾自己香港人 太安於現狀 目光短視 傲慢 只係放眼係自己利益上 所以個個爭住去賣港 奶共 先變到依家今時今日咁

同樣係獨裁政府 新加坡識得用民生換取你自由 所以唔會有人去反政府 但香港政府偏偏用左個最不智ge方法幫中共將香港回歸 但香港人竟然都唔回應 只可以講香港既得利益者太多 香港人搞死香港 唔係輸俾運

新加坡人少？
人口密度高過香港 世界第一喎

Dyson HQ都係

新加坡門面野做得太靚
如果自己冇了解過當地
根本唔覺得同 獨裁掛勾
睇child登留言就知

香港特區（傀儡政權）
星加玻（獨裁政權）

睇護照免簽就知道了。

即係人。

人哋政府至少係為民服務
香港政府？成班賣港賊
點超越呀原地踏步已經算偷笑

中共只需要無能嘅帶領香港
愈無能愈容易控制
波叔劉肛華林鄭

兩個獨裁者
分別帯兩個地方
走上兩條不同的路

當年嬰兒潮班人唔反抗都算，因為都係搵食
但到而家都要橕大陸既真係害死晒新一代
仲話起島，我心諗關你地班撚樣咩事
決定就你地，錢又用唔到你既
食屎就我地年輕人

ptt回答 為何不承認自己是中國人 五毛崩潰

英國國家檔案館(National Archives)最近公開的一些文件顯示，從上世紀50年代開始，管治香港的殖民總督多次尋求推行民眾選舉，但迫於北京的中共領導人的壓力，最終放棄了那些努力。
這些用打字機打出的文件，是香港兩家報紙的記者請求公開的一批外交檔案的一部分。檔案顯示，中國領導人極力反對香港實行民主的前景，以至於威脅稱，如果倫敦試圖改變現狀，就會入侵香港。

新加坡知道自己國家無水，唔想俾馬拉食住，所以就研究啲水出嚟，相反香港呢？飲水仲要思源喎，我真係屌你老味
建築方面，人哋依家用晒bim, mic，香港仲係咁落後
住方面，人哋全民有屋住，而且大過你私樓，不過人哋雖然總面積細啲，但平地多過香港

香港人冇可能有星加玻果種「組屋」（物質生活）

星加玻人冇可能有「連登」呢種討論區（精神生活）

新加坡可以獨立到
香港係差少少運氣先可以獨立

差乜撚野運氣，好明顯係人為

支爆

係錢面前 乜柒價值只作等閒 連登真係一個好地方

SG規劃做長遠發展 香港淨係識奶共 眼前利益
Gardens by the bay 嘆為觀止
香港想搵個似樣啲有規劃既公園都冇
睇撚住香港比班9官賣港 日撚日講埋啲離地說話
做野寬己嚴人 只許州官放火 不許百姓點燈
一日班廢老廢中仲係到 香港唔會有改變
好快香港班地產商 9官cap到冇晒錢既時候
香港只會淪為一個低等 劣質 冇文化既腳制城市
眼見自己乜都做唔到 咪繼續鍵盤戰士打下飛機

我又諗起巴打移民被拒發爛渣唱衰新加坡

英治香港都係無民主，你地咪一樣咁懷念
認啦，根本新加坡就係最適合你地嘅國家

事實

係差個好既政府

但隨著人口壓力及多次旱災出現，香港政府自1920年代已構思從廣東省購入食水以提供穩定供水量，至1960年代由時任中國國務院總理周恩來落實[1]，一直沿用至今。由此在1982年6月1日，香港政府亦解除長達60年的限制用水法例，實現24小時供水。

睇下歷史 由港英開始就構思同執行 係咪班英國佬都飲水思源埋一份？

強勢獨裁政府係連登仔心中係咪好？

出入連登仔口中有d
又佔中又剩竟然會放棄民主？

所有政策大方向同英治香港差唔多
都仲有連登仔反
心諗民你老母主咩華人

肉唔肉酸呀 ? 輸哂畀新加坡都要瀨話輸運

中共 自己人搞死自己人

共匪對港三大戰術

人海戰術：日日150個 溝淡港人
加埋自由行逼爆全港 癱瘓交通

拉一派打一派：等你哋互鬥 詳見佔中 有樓冇樓 有錢冇錢 文革式批鬥在港日日發生

插針入各行各業中高層：方便煽動 控制 特區行政長官已經變成廣東省香港市市長

我係估唔到央央大國對個小小殖民地都玩到咁
人地冇共匪禁住嚟玩 做乜都自由d

其實連登舊登都染哂紅 大家睇路

好中

獨裁但親商先易吸引外資
民主最後個國家只會偏向窮人基層

佢都唔洗翻牆就上到啦
日日鬧李光耀都仲得啊

利申 未/去住過SG , 純9up

咁而家唔洗搵食cap 水咩
屎就我地市民食
水就佢地cap 拍拍屁股移民

香港痴住支那仲點會有運行

香港經濟愈黎愈依靠中國係事實 不過由英國佬第一日入黎已經係諗住咁做架啦

隔離post 仲話咩高智商
中共就係想全部都係蠢民
越叻越要同化 打壓你
輸入低智低質基因溝淡香港

但認真，新加坡d呀差講果d英文我真係聽唔明

香港自由度都越嚟越低呢
有d 野連講到唔比以言入罪
而家封建時代啊 玩文字獄？
廿一世紀都就快過左廿年啦

正解

香港根本係輸左係被支那統治。如果香港繼續係BOTC 一定好過新加坡

支那只係諗點樣拎走香港既錢

只英國就係諗點樣大家happy 齊齊搵錢

係BOT 唔係BOTC

人地無原居民、新移民、公務員三大問題，完。

新加坡人好撚自大

你咁講即係話雜總領導無方姐

係囉，點會冇威脅，唔係既話新加坡幾百萬人做乜要整隊咁勁既軍隊，淨係戰機都過百架

余澎杉

香港從來未有過民主
得咁少民選議員民乜主？
只是裝飾品

凈係公屋都輸晒

問題係自己唔開發下啲方法自己供水俾自己，要100%靠大陸
新加坡都唔係可以做到全面自供自給，但起碼做到部分

地緣政治差好遠喎

兩個地方相比，新加坡先係貨真價實既國際大都會，睇下人哋新加坡啲華人中學生，英文先係佢哋日常用語，相反Xianggang,少講英文都算，而家係倒退到講垃圾普通話，連自己廣東話都唔撚識講，重話要同新加坡鬥，鬥你老母咩，遲早高雄台北都過埋香港

香港經濟依靠大陸唔係問題
但問題係依靠 而唔應該融合

香港於中國咁多個城市中
擁有最大優勢係 制度與效率
當兩地融合左之後 香港獨有優勢 仲存在嗎?

其實睇返一國兩制既原意
就知道中共一開始 就係諗住同化香港
只係俾五十年時間我地去過渡
令香港淪為內地其中一個城市

廉潔
而家香港已經輸哂

差在中共囉

亞洲三大城市：東京，大阪，新加坡

一個可以全權決定自己嘅國防外交政策
另一個就綁手綁腳凡事照顧十幾億人民利益

咪以為國防外交同貿易經濟民生發展無關
國防外交係成個大主軸決定基礎方向

香港電視工業好高輸出喎，軟實力更高

屌佢老味
九七前我仲聽講話香港除咗喺經濟上要先導引導大陸發展
政治上都要先行民主開放再引領大陸民主開放
仆佢個街八九六四屠城殺人之後一百八十度咀臉反撚哂口

一朝天子一朝臣
其實中港關係大轉變
係習大大上台後

睇返轉頭 其實佢係帶返中國走回頭路
朱鎔基年代
佢真係帶住中國同世界接軌

習大上台後 打貪不手軟
但係真打貪 還是係打擊異己 鞏固權力

而家香港俾大陸霸住
老實你想香港威真係唯有旨意大陸掂
不過似乎啲人都係想攬炒多

新加坡d hdb flats開始跌 ，李生話舊樓resale 應該跌到零價值，大部份市民硬食業主變一世交貴租冇得屌返政府。

Lol... 咁都好吹奏，快d 移民去

香

係人都知你香港含得撚啦

一個越來越國際化, 一個越來越大陸化, 已經無得比

獨裁政府好過腳跛政府

當然唔係始於 2012啦
香港人基本上都係逃離文革共禍之後裔
受西方價值觀佢一早已經睇香港人唔順眼
八九民運香港人同北京老頑固屠城殺人派對著幹
2003唔肯立23條
黃毓民鄭經翰本身喺商台日日鬧爆老董
之後被人橫手封咪
中資收買星島明報SCMP
部份九十後未必知或記得

你係咪誤會左D野
而家個情況
無論點都好
香港未來都只會淪陷

見證完CCTVB點死
可以順便見證埋香港點死

諗起都覺得興奮

為人民好, 個政府唔係只舐權貴好難得
無民主我ok
講真, 太民主有時見到英國咁脫歐鬧劇真係得啖笑

民主獨裁都唔係最大問題
最重要要反共

你要知97前邊班人管香港

依家邊班垃圾管香港？

97後 香港根本只有退步冇進步過

香港依家仲可以企得穩真係靠鄧小平果50年不變 先有商家佬信 落黎投資

如果過左2047香港個名仲值唔值錢？

運？
對住支那強姦香港人仲要張開腳俾人屌
運？再有運都無用

林鄭其實OK，佢講野有point
但係佢D隊友豬到啊媽都唔認得
三司十三局個個都垃撚圾
張建宗 陳茂波 鄭若驊 劉江華 楊偉雄 黃錦星 陳帆
呢D垃圾司長局長，你就算係藍係黃都會覺得佢地係仆街廢柴
同埋講得出佢地做左D咩戇鳩野，賣港野

呢d 唔關民主事 , 而係英國機制太寬鬆
容易俾政客利用
而且SGP 只係一個40幾年既國家
仲短過中共
唔係一個証明獨裁唔會變質既好例子
相反獨裁令到國家不能維持 繼而引起戰爭就大把

嗰個人咪俾人判咗入去坐六年囉！

冇錯 其實香港夏天都熱到仆街 但係新加坡每一日都係熱到仆街

呢樣野根本就係取態問題 新加坡公屋接近人人都有 香港個D公屋 一D人有又一D人冇 一係就全部人都唔好有 最差就係而家咁

呢個政府 算吧啦

好耐無聽過東方之珠

有冇聽過需求層次論？連衣食住行都搞唔掂仲有人會講高層次價值？

香港係白手起家，只不過個老媽子踢佢返去跟個濕鳩老豆啫；個爛賭老豆仲以為自己好L醒，走去同全世界最大的字頭隻揪。

香港唔行bim, mic咪燒多D錢用多D人促進就業囉
做係你地細既做姐,搞咁多野做乜

我班大既聽到BIM個個 唔想學新野,尸位素餐

但亞洲國家黎講 又識廣東話 又識支那話 又識英文 仲要國家政策培育人才 又有基建配套 跨國企業揀佢黎做call centre 都好合理

Maslow’s theory 我地連基本 住屋問題都未滿足到

sg 個濱海灣靚到
睇返香港個閪九 起到2046 都仲係on99咁

其實唔撚關習大大條撚屌事；成個共產黨原本就係咁，以消滅階級為己任，你話朱生開明，其實玩緊紅白臉；去偷鳩外國野，唔比外國野入來，唔係習大大開始；重點反而係侵侵上台，屎匆撞棍，先將整個問題浮上面。

忍咗班臭閪支那賤蛆四十年佛都有火啦

你見連登咁多人連希特拉都支持就知道喇

咁你諗下冇人偷渡點解要日日150?
又唔見大陸要日日港人150申請番大陸定居?
大陸果陣唔係窮到極點咁點解D人唔驚鯊魚咬唔驚比人遣返去坐監?
共匪竊國後大躍進+文革,逼死幾多人餓死幾多
人地唔到窮途末路都唔想偷渡啦
港英站係人道立場冇開槍射殺偷渡者炸
如果掉轉係共匪?佢地當"當刀"豬咁殺炸

洗牌就=佢地發到圍?
笑而不語

獨裁係好彩有個叻人上到位就掂，咁多人口裡面有幾多個叻人?
民主係要全國起馬大部份人唔係傻既先掂，如果個帶頭個條唔叻都仲有一堆人BACKUP

香港最多咩人?
欺善怕惡既偽善小人物
有咁既結果一D都唔出奇
一堆平民點同土匪鬥?

泰國運海一鑿，新加坡就玩完

咁你想訓街定人人有得住?

97前香港直頭係中國春袋啊，冇香港，中國窮到仆街，可惜香港人放棄左呢個地位，自己要奶共

佢有條撚,我話既

小學雞讀下書先啦，新加坡周圍所有國家都想佢死啊 人地係東南亞以色列，讀下書睇下新聞先啦

其實差唔多
只不過我地有傳"煤",乜都好快揚
佢地SG唔鬧得政府,點知臭屎密"CUM"幾多姐
不過官員對答同表面智商,人地SG就略勝一籌
起碼唔會見過STEVE JOB,60歲先中年,同埋出隻我話OK就OK既OK仔

咁咪消左好多$買美國佬武器同比保護費?
咁都仲可以咁發達,香港

以前啊,係以前
而家你睇唔睇?

你咪睇人地點講。
人人有屋住，但唔係交緊1/10市價租既公屋 ，係你地口中既“一世供三十年.” Lol

用一樣冇可能發生的事情， ，來講衰人

香港唔係衰係支那手上
而係衰係僵化官僚體制
你見啲官全部離地三千尺就知冇得救

香港沒有政治人物 只有商家

支那玩完佢都未玩完啦
新加坡唔似腥皂咁單一產業
加上，世界工廠由支那搬晒去越南柬蒲寨
大公司APAC HQ都搬埋過SIN